(檢討才有進步) 改變遊行嘉年華風氣由民陣開始

背景
1. 對於好多好多人黎講第一個感覺係行禮如儀，消耗民意既集會。
2. 建制狗長期抹黑認為係CAP水大遊行
3. 民陣舉辦遊行次數過密，近乎去到係又遊，唔係又遊既地步

民陣是什麼?
首先我地要了解民陣係一個咩野既組織，按佢地網頁所講，佢係由50幾個組織組成平台，目的係:
希望能為民間社會提供一個平台，團結不同力量，推動香港人權運動及公民社會的發展

1. 首先我地先睇民陣係網絡作戰方面成績
咁究竟民陣有冇呢個組織有冇做好平台呢個工作呢?
我好撚肯定同你地講係冇囉

大家撳下佢地個官方網頁，再去佢地FB度望下

網頁像半殘廢，想找一點有用資訊都沒有，FB呢? 想深入一點找找有沒有最基本的懶人包，有沒有一D可以用黎做文宣推廣既比廣大要餵餅才肯接受既市民，又冇.....

對比起建制近年既投入，民陣呢個平台簡直係入唔到屋，都唔好講入屋咁遠，就連自己友去搵料都有困難，對比建制既網絡工程，民陣仲係停留係石器時代。係今次反送中，人民展現咗佢地既創意出黎，但大多數時間，呢種激情動力係唔會出現，因為大家都有工作家庭生活要過；民陣你地做社運既人先係平時既主力，請你地追上時代，重視網絡的力量

2. 輪到現實，點解會比人覺得係CAP 水?
其實建制狗冇講錯嫁，大家前日行完，係咪好多個你都未聽過既組織拎住個箱黎籌款，come on，各民陣平台的成員，你們是大種乞衣嗎? 冇人教過你地問人拎錢都要有一點點基本的付出嗎? 最基本要做既係你地每個組織都應該有網上版及印刷版既文宣，說明返整年你地有咩做過，簡單收入支出細明，大佬呀，有限公司每年都要有會計報告，而家你年度籌款，係咪要整返張成績表比市民睇呀，你估你地個個好好立場哥哥同姐姐咁，人地係付出血汗先有人注意到嫁!!! 唔係話你地係你地關注既議題唔落力，而係一般人識你係老鼠咩，首要你地要做好文宣工作，行事要更清楚公開透明，尤其係金錢上，先唔會比建制咁多彈藥去攻擊

3. 行禮如儀? 為行而行?
民陣而家個召集人講:
岑子杰：搞遊行，要放下人數包袱
屌，但都唔係事無大少你行，元旦，71， 十一呢3個你年年都搞，其實係民怨唔深既年份，有冇必要呢?又或者係咪必要一定遊足全程係維園行去政總，一旦人數真係難睇到不得了，你地有冇諗過學建制直接集合，氣氛好一D ，年紀大既亦冇咁辛苦。
同埋，和理非既人數你明知係武器，你就唔應該下下都用到盡，講咩撚野放下人數包袱，即係黑警有槍有棍，都唔係下下都要開槍，你都可以用棍嫁嘛，唔好比人覺得你係一間舉辦遊行既有限公司好冇，香港人仲係處於未開發階段，你要做既野唔係圍爐叫自己友上街，而家應該用你地個平台去感染更多群眾，令佢地對社會有更深既了解。人民要上街係唔需要搞手，大家都係機器裡面既細小parts，要相信人民既智慧，交比人民去決定。咪再抱住個遊行你係嘅玩意呢個注定失敗既心態。